# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2020, Lablup Inc.
# This file is distributed under the same license as the Backend.AI Console
# User Guide package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2020.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Backend.AI Console User Guide 19.09\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-03-02 18:11+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2021-03-02 18:30+0900\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.8.0\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.2\n"

#: ../../overview/overview.rst:3
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: ../../overview/overview.rst:5
msgid ""
"Backend.AI is an open source cloud resource management platform, which makes "
"it easy to utilize virtualized compute resource clusters in a cloud or on-"
"premises environment. The container-based GPU virtualization technology of "
"Backend.AI supports the efficient use of GPUs by flexibly dividing one "
"physical GPU, so that multiple users can use it at the same time."
msgstr ""
"Backend.AI 는 오픈소스 클라우드 리소스 관리 플랫폼입니다. Backend.AI 는 클라우"
"드 또는 온-프레미스 클러스터 환경에서 연산 자원을 효율적으로 관리하며 언제 어"
"디서나 on-demand 로 계산에 필요한 가상화된 연산 환경을 제공합니다. 또한, "
"Backend.AI 의 컨테이너 기반 GPU 분할 가상화 기술을 통해 하나의 물리 GPU 를 유"
"연하게 나누어 여러 사용자가 동시에 사용할 수 있도록 지원하고 있어, GPU 의 효율"
"적인 활용을 돕습니다."

#: ../../overview/overview.rst:11
msgid ""
"Backend.AI offers a variety of performance-driven optimizations for machine "
"learning and high-performance computing clusters, along with management and "
"research features to support a diverse users, including researchers, "
"administrators, and DevOps. The Enterprise Edition adds support for multi-"
"domain management, a dedicated Control-Panel for superadmins, and the GPU "
"virtualization plug-in."
msgstr ""
"Backend.AI는 머신러닝 및 고성능 컴퓨팅 클러스터에 적합한 성능 향상 위주의 다양"
"한 최적화들과 함께, 연구원, 관리자 및 데브옵스등 다양한 사용자 층을 지원하는 "
"관리 기능 및 연구 편의 기능을 제공하고 있습니다. 엔터프라이즈 버전은 멀티 도메"
"인 관리 및 슈퍼어드민 전용 Control-Panel 앱, GPU 분할 가상화 플러그인 기능을 "
"추가적으로 지원합니다."

#: ../../overview/overview.rst:18
msgid ""
"A GUI client package is provided to easily take advantage of the features "
"supported by the Backend.AI server. Backend.AI Web-UI is a GUI client in the "
"form of a web service or stand-alone app. It provides a convenient graphical "
"interface for accessing the Backend.AI server to utilize computing resources "
"and manage its environment. Backend.AI provides pre-made images which enable "
"immediate creation of compute sessions without any need of installing "
"separate programs.  Most tasks can be done with mouse clicks and brief "
"typing, which achieves more intuitive use."
msgstr ""
"Backend.AI 서버가 지원하는 기능을 손쉽게 활용할 수 있도록 GUI 클라이언트 패키"
"지도 함께 제공하고 있습니다. Backend.AI Web-UI는 웹 또는 앱 형태의 GUI 클라이언"
"트로, Backend.AI 서버에 접속하여 연산 자원을 활용하고 자신의 환경을 관리할 수 "
"있는 편리한 그래픽 인터페이스를 제공합니다. 대부분의 작업을 마우스 클릭과 짧"
"은 타이핑으로 할 수 있어 보다 직관적으로 사용할 수 있습니다."

#: ../../overview/overview.rst:29
msgid "Key Concepts"
msgstr "주요 개념"

#: ../../overview/overview.rst:34
msgid ""
"User: The user is a person who connects to Backend.AI and performs work. "
"Users are divided into normal users, domain admins, and superadmins according "
"to their privileges. While ordinary users can only perform tasks related to "
"their computing sessions, domain admins have the authority to perform tasks "
"within a domain, and superadmins perform almost all tasks throughout the "
"system. A user belongs to one domain and can belong to multiple groups within "
"a domain."
msgstr ""
"사용자: 사용자는 Backend.AI에 접속하여 작업을 수행하는 주체입니다. 사용자는 가"
"지는 권한에 따라 일반 사용자, 도메인 어드민(domain admin), 수퍼 어드민"
"(superadmin)으로 구분됩니다. 일반 사용자는 자신의 연산 세션과 관련된 작업만을 "
"수행할 수 있는 데 반해, 도메인 어드민은 한 도메인 내에 속하는 작업을 수행할 "
"수 있는 권한을 가지고 있으며, 수퍼 어드민은 시스템 전체에 걸쳐 거의 대부분의 "
"작업을 수행할 수 있습니다. 사용자는 하나의 도메인에 속하게 되며, 도메인 내의 "
"여러 그룹에 동시 속할 수 있습니다."

#: ../../overview/overview.rst:41
msgid ""
"Compute session, container: An isolated virtual environment in which your "
"code runs. It looks like a real Linux server with full user rights, and you "
"can't see other user's session even if it's running on the same server as "
"your session. Backend.AI implements this virtual environment through a "
"technology called containers. You can only create compute sessions within the "
"domain and groups to which you belong."
msgstr ""
"연산 세션, 컨테이너: 자신의 연산 코드가 실행되는 격리된 가상 환경입니다. 자신"
"이 온전한 사용자 권한을 가진 실제 리눅스 서버처럼 보이며, 물리적으로는 다른 사"
"용자의 코드와 같은 서버에서 실행되더라도 다른 사용자를 서로 볼 수 없습니다. "
"Backend.AI는 이러한 가상 환경을 컨테이너(container)라는 기술을 통해 구현합니"
"다. 사용자는 자신이 속한 도메인과 그룹 내에서만 연산 세션을 생성할 수 있습니"
"다."

#: ../../overview/overview.rst:47
msgid ""
"Domain: This is the top layer for authority and resource control supported by "
"Backend.AI. For companies or organizations, you can view domains as an "
"affiliate and set up per-domain (or per-affiliate) permissions and resource "
"policies. Users should belong to only one domain, and can create sessions or "
"do some other jobs only in their own domain. A domain can have one domain "
"admin or more, who can set policies within the domain or manage sessions. For "
"example, if you set the total amount of resources available in a domain, the "
"resources of all containers created by users in the domain cannot be greater "
"than the amount set."
msgstr ""
"도메인: Backend.AI에서 지원하는 권한 및 자원 제어를 위한 최상위 계층입니다. 회"
"사나 조직의 경우, 도메인을 하나의 계열사로 보고 도메인 별 (또는 계열사 별) 권"
"한 및 자원 정책 등을 설정할 수 있습니다. 사용자는 반드시 하나의 도메인에 속하"
"며, 자신의 도메인에서만 세션을 생성하거나 관련 정보를 확인할 수 있습니다. 도메"
"인에는 하나 이상의 도메인 관리자가 있을 수 있으며, 도메인 관리자는 도메인 내"
"의 정책을 설정하거나 세션을 관리할 수 있습니다. 예를 들어, 도메인 내에서 사용"
"할 수 있는 총 자원량을 설정할 경우, 도메인 내 사용자가 생성한 모든 컨테이너의 "
"자원은 설정된 양보다 클 수 없습니다."

#: ../../overview/overview.rst:56
msgid ""
"Groups: A hierarchy belonging to a domain. Multiple groups can exist in one "
"domain. You can think of a group as a project unit. A user can belong to "
"multiple groups (or projects) at the same time within a domain. Compute "
"sessions must belong to one group, and users can only create sessions within "
"their own groups. Domain admins can set policies or manage sessions for "
"groups within the domain. For example, if you set the total amount of "
"resources available within a group, the resources in all containers created "
"by users in the group cannot be greater than the amount set."
msgstr ""
"그룹: 도메인 하위에 속하는 계층으로, 한 도메인에는 여러 개의 그룹이 존재할 수 "
"있습니다. 그룹은 하나의 프로젝트 단위라고 생각할 수 있습니다. 사용자는 한 도메"
"인 내에 존재하는 여러 개의 그룹(또는 프로젝트)에 동시에 속할 수 있습니다. 연"
"산 세션은 반드시 하나의 그룹에 속해야 하며, 사용자는 자신이 속한 그룹 내에서"
"만 세션을 생성할 수 있습니다. 도메인 관리자는 도메인 내에 속한 그룹의 정책을 "
"설정하거나 세션을 관리할 수 있습니다. 예를 들어, 그룹 내에서 사용할 수 있는 "
"총 자원량을 설정할 경우, 그룹 내 사용자가 생성한 모든 컨테이너의 자원은 설정"
"된 양보다 클 수 없습니다."

#: ../../overview/overview.rst:64
msgid ""
"Image: Each container has a pre-installed language-specific runtime and "
"various computational frameworks. The state of such snapshots before they are "
"executed is called an image. You can choose to run an image provided by the "
"cluster admin or create your own image with the software you want to use and "
"ask the admin to register it."
msgstr ""
"이미지: 각 컨테이너에는 미리 설치된 언어별 런타임과 각종 연산 프레임워크들이 "
"설치되어 있는데, 실행되기 전의 그러한 스냅샷 상태를 이미지(image)라고 합니다. "
"사용자는 클러스터 관리자가 제공하는 이미지를 골라서 실행하거나, 자신이 추가로 "
"사용하고 싶은 소프트웨어가 설치된 이미지를 직접 만들거나 관리자에게 생성 또는 "
"등록을 요청할 수 있습니다."

#: ../../overview/overview.rst:69
msgid ""
"Virtual Folder (vfolder): A \"cloud\" folder that is always accessible and "
"mountable in a container on a per-user basis, regardless of which node the "
"container runs on. After creating your own virtual folder, you can upload "
"your own program code, data, etc. in advance and mount the folder when you "
"run the compute session to read from and write to it as if it is on your "
"local disk."
msgstr ""
"Virtual Folder (vfolder; 가상 폴더): 사용자 별로 자신의 컨테이너가 어느 노드에"
"서 실행 되든 관계없이 항상 접근 및 컨테이너에 탑재 가능한 \"클라우드\" 폴더입"
"니다. 자신만의 가상 폴더를 생성한 후 미리 자신의 프로그램 코드, 데이터 등을 업"
"로드해두고 연산 세션 실행 시 탑재하여 로컬 디스크에 있는 파일인 것처럼 읽고 "
"쓸 수 있으며, 다른 사용자와의 공유도 가능합니다."

#: ../../overview/overview.rst:74
msgid ""
"Application service, service port: A feature that allows you to access "
"various user applications (eg DIGITS, Jupyter Notebook, shell terminal, "
"TensorBoard, etc.) running within the compute session. You do not need to "
"know the container's address and port number directly, but you can use the "
"provided CLI client or GUI Web-UI to directly access the desired daemon of the "
"session."
msgstr ""
"애플리케이션 서비스, 서비스 포트(service port): 연산 세션 내에서 실행되는 다양"
"한 사용자 애플리케이션(예: DIGITS, Jupyter Notebook, shell 터미널, "
"TensorBoard 등)에 접속할 수 있게 해주는 기능입니다. 사용자는 컨테이너의 주소 "
"및 포트 번호를 직접 알 필요 없이, 제공되는 CLI client 또는 Web-UI를 이용하여 원"
"하는 세션의 데몬에 바로 접속할 수 있습니다."

#: ../../overview/overview.rst:79
msgid ""
"Web-UI: A GUI client that is served as a web or stand-alone app. You can use "
"the service after logging in by specifying the address of the Backend.AI "
"server and entering the user account information."
msgstr ""
"Web-UI: 웹 (web) 형태로 서비스 되는 GUI 클라이언트. Backend.AI 서버의 주소 를 "
"지정하고 사용자 계정 정보를 입력해 로그인 한 후 서비스를 사용할 수 있습니다."

#: ../../overview/overview.rst:82
msgid ""
"Local wsproxy: Proxy server built into the Web-UI app. Local wsproxy converts "
"general HTTP requests between the server and Web-UI app to websocket and "
"delivers the messages. If the Web-UI app loses its connection to wsproxy or "
"the wsproxy server is dead, it will not be possible to access services such "
"as Jupyter Notebook and Terminal."
msgstr ""
"로컬 wsproxy: Web-UI 앱에서 내장하고 있는 프록시 서버. 콘솔 앱에서 사용 가능한 "
"Jupyter Notebook, Terminal 등의 서비스는 websocket 을 통해 서버와 통신하는 "
"데, Web-UI 앱과 주고받는 일반적인 HTTP 요청을 websocket 형태로 변환하여 메시지"
"를 전달해 주는 역할을 합니다. Web-UI 앱과 wsproxy 와의 연결이 끊기거나 wsproxy "
"서버가 죽은 경우 Notebook, Terminal 등의 서비스 접속이 불가능합니다."

#: ../../overview/overview.rst:87
msgid ""
"Web wsproxy: In the case of the Web-UI provided in a web, the built-in server "
"cannot be used due to the nature of the browser. In this case, you can use "
"services such as Jupyter Notebook, Terminal, etc. in the web environment by "
"making the wsproxy server as a separate web server so that the Web-UI app can "
"see the web wsproxy."
msgstr ""

#: ../../overview/overview.rst:95
msgid "Backend.AI feature details"
msgstr "Backend.AI 기능 상세"

#: ../../overview/overview.rst:98
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: ../../overview/overview.rst:98
msgid "Feature"
msgstr "기능"

#: ../../overview/overview.rst:100
msgid "GPU support"
msgstr "GPU 지원"

#: ../../overview/overview.rst:100
msgid "Container-level multi GPU"
msgstr "컨테이너 수준의 멀티 GPU"

#: ../../overview/overview.rst:102
msgid "(Enterprise) Fractional GPU sharing & scaling"
msgstr "(엔터프라이즈) GPU 분할 공유"

#: ../../overview/overview.rst:104
msgid "Multiple CUDA library version support (8.0 to 11.1)"
msgstr "다양한 CUDA 라이브러리 버전 지원 (8.0-11.1)"

#: ../../overview/overview.rst:106
msgid "Scaling"
msgstr "스케일링"

#: ../../overview/overview.rst:106
msgid "On-premise installation on both bare-metal / VM"
msgstr "온프레미스 설치 (베어메탈 또는 VM 등)"

#: ../../overview/overview.rst:108
msgid "Hybrid cloud (on-premise + cloud)"
msgstr "하이브리드 클라우드 (온프레미스 + 클라우드)"

#: ../../overview/overview.rst:110
msgid "Polycloud (multi-cloud federation)"
msgstr "폴리 클라우드 (여러 클라우드 서비스 연합)"

#: ../../overview/overview.rst:112
msgid "Scheduling"
msgstr "스케줄링"

#: ../../overview/overview.rst:112
msgid "Unified scheduling & monitoring with GUI admin"
msgstr "통합 스케줄링 및 GUI 어드민 모니터링"

#: ../../overview/overview.rst:114
msgid "Per-user (keypair) resource policy"
msgstr "사용자 (키페어) 별 자원 정책"

#: ../../overview/overview.rst:116
msgid "(Enterprise) Per-group resource policy"
msgstr "(엔터프라이즈) 그룹 별 자원 정책"

#: ../../overview/overview.rst:118
msgid "Availability-slot based scheduling"
msgstr "가용 슬롯 기반의 스케줄링"

#: ../../overview/overview.rst:120
msgid "Cluster partitioning"
msgstr "클러스터 묶음"

#: ../../overview/overview.rst:120
msgid "Resource groups by H/W spec and usage"
msgstr "하드웨어 스펙과 사용 형태에 따른 리소스 그룹"

#: ../../overview/overview.rst:122
msgid "(Enterprise) Access control of users to resource group"
msgstr "(엔터프라이즈) 사용자 리소스 그룹 배치"

#: ../../overview/overview.rst:125
msgid "(Enterprise) Access control of group to resource group"
msgstr "(엔터프라이즈) 사용자 그룹 리소스 그룹 배치"

#: ../../overview/overview.rst:128
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: ../../overview/overview.rst:128
msgid "Sandboxing via hypervisor/container"
msgstr "하이퍼바이저/컨테이너를 통한 샌드박싱"

#: ../../overview/overview.rst:130
msgid "Access logs for each user"
msgstr "사용자 요청 별 접근 로그"

#: ../../overview/overview.rst:132
msgid "Per session (container) logs"
msgstr "연산 세션 별 로그"

#: ../../overview/overview.rst:134
msgid "UI / UX"
msgstr ""

#: ../../overview/overview.rst:134
msgid "GUI web interface"
msgstr "GUI 웹 인터페이스"

#: ../../overview/overview.rst:136
msgid "(Enterprise) Admin GUI web interface"
msgstr "(엔터프라이즈) 어드민 GUI 웹 인터페이스"

#: ../../overview/overview.rst:138
msgid "Data management"
msgstr "데이터 관리"

#: ../../overview/overview.rst:138
msgid "EFS, NFS, SMB and distributed file system (CephFS, GlusterFS, HDFS, etc)"
msgstr "EFS, NFS, SMB 및 분산 파일 시스템 (CephFS, GlusterFS, HDFS 등)"

#: ../../overview/overview.rst:141
msgid "(Enterprise) Dedicated flash-storage integration: PureStorage FlashBlade"
msgstr "(엔터프라이즈) 플래시 저장소 통합: PureStorage FlashBlade"

#: ../../overview/overview.rst:144
msgid "Access control to data by user/group"
msgstr "사용자/그룹 별 데이터 접근 제어"

#: ../../overview/overview.rst:146
msgid "Developer support"
msgstr "개발 지원"

#: ../../overview/overview.rst:146
msgid "Universal programming languages (Python, C/C++, etc)"
msgstr "범용 프로그래밍 언어 (Python, C/C++ 등)"

#: ../../overview/overview.rst:148
msgid "Interactive web apps (Terminal, Jupyter, VSCode, etc)"
msgstr "대화형 웹 앱 (터미널, Jupyter, VSCode 등)"

#: ../../overview/overview.rst:150
msgid "For data scientists"
msgstr "데이터 과학자 지원"

#: ../../overview/overview.rst:150
msgid "NGC (NVIDIA GPU CLoud) image integration"
msgstr "NGC (NVIDIA GPU Cloud) 이미지 통합"

#: ../../overview/overview.rst:152
msgid "Popular ML libraries: TensorFlow, PyTorch, etc"
msgstr "유명 ML 라이브러리: TensorFlow, PyTorch 등"

#: ../../overview/overview.rst:154
msgid "Concurrent user of multiple versions of libraries"
msgstr "여러 버전의 라이브러리 동시 사용"

#: ../../overview/overview.rst:156
msgid "Periodic update of ML libraries"
msgstr "주기적인 ML 라이브러리 업데이트"

#: ../../overview/overview.rst:158
msgid "Customer support"
msgstr "고객 지원"

#: ../../overview/overview.rst:158
msgid "On-site installation (bare-metal / VM)"
msgstr "방문 설치 (베어메탈 / VM 등)"

#: ../../overview/overview.rst:160
msgid "Configuration support (on-premise + cloud)"
msgstr "설정 지원 (온프레미스 + 클라우드)"

#: ../../overview/overview.rst:162
msgid "Admin/user training"
msgstr "어드민/사용자 교육"

#: ../../overview/overview.rst:164
msgid "Support for updating to latest version"
msgstr "최신 버전 업데이트 지원"

#: ../../overview/overview.rst:166
msgid "Priority development and escalation"
msgstr "기술 개발 요청 우선 반영"

#: ../../overview/overview.rst:168
msgid "Custmoized container image / kernel or kernel repository"
msgstr "커스텀 컨테이너 이미지 및 이미지 레지스트리"

#: ../../overview/overview.rst:174
msgid "Accessible menu by user role"
msgstr "사용자 역할 별 접근 가능한 메뉴 안내"

#: ../../overview/overview.rst:178
msgid "Pages with ``*`` mark are in Administration menu."
msgstr "``*`` 표시가 붙은 페이지는 관리자용 메뉴입니다."

#: ../../overview/overview.rst:179
msgid "Features only for admin are listed in :ref:`admin menu <admin-menu>`."
msgstr ""
"관리자 전용 기능은 :ref:`어드민 전용 메뉴 <admin-menu>` 에서 확인할 수 있습니"
"다."

#: ../../overview/overview.rst:182
msgid "page \\\\ role"
msgstr "페이지 \\\\ 역할"

#: ../../overview/overview.rst:182
msgid "user"
msgstr "일반 사용자"

#: ../../overview/overview.rst:182
msgid "admin"
msgstr "어드민"

#: ../../overview/overview.rst:184
msgid "Summary"
msgstr "요약 (Summary)"

#: ../../overview/overview.rst:184 ../../overview/overview.rst:186
#: ../../overview/overview.rst:188 ../../overview/overview.rst:190
#: ../../overview/overview.rst:192 ../../overview/overview.rst:194
#: ../../overview/overview.rst:196 ../../overview/overview.rst:198
msgid "O"
msgstr ""

#: ../../overview/overview.rst:186
msgid "Sessions"
msgstr "세션 (Sessions)"

#: ../../overview/overview.rst:188
msgid "Data & Storage"
msgstr "데이터 & 폴더 (Data & Storage)"

#: ../../overview/overview.rst:190
msgid "Statistics"
msgstr "통계 (Statistics)"

#: ../../overview/overview.rst:192
msgid "Users*"
msgstr "사용자 (Users)*"

#: ../../overview/overview.rst:192 ../../overview/overview.rst:194
#: ../../overview/overview.rst:196
msgid "X"
msgstr ""

#: ../../overview/overview.rst:194
msgid "Maintenance*"
msgstr "관리 (Maintenance)*"

#: ../../overview/overview.rst:196
msgid "Information*"
msgstr "정보 (Information)*"

#: ../../overview/overview.rst:198
msgid "UserSettings"
msgstr "사용자 설정 (UserSettings)"

#~ msgid ""
#~ "Local wsproxy: Proxy server built into the console app. Services such as "
#~ "Jupyter Notebook and Terminal that can be used in the console app "
#~ "communicate with the server through websocket, which converts general HTTP "
#~ "requests to and from the console app into websocket to deliver messages."
#~ msgstr ""
#~ "로컬 wsproxy: 콘솔 앱에서 내장하고 있는 프록시 서버. 콘솔 앱에서 사용 가능"
#~ "한 Jupyter Notebook, Terminal 등의 서비스는 websocket을 통해 서버와 통신하"
#~ "는데, 콘솔 앱과 주고받는 일반적인 HTTP 요청을 websocket 형태로 변환하여 메"
#~ "시지를 전달해 주는 역할을 합니다."

#~ msgid ""
#~ "Backend.AI is an open source cloud resource management platform. Backend."
#~ "AI efficiently manages compute resources in a cloud or on-premises "
#~ "cluster, providing a virtualized compute environment to provide on-demand "
#~ "computation, anytime, anywhere. With GPU virtualization technique, Backend."
#~ "AI helps scientists, DevOps, enterprise, and AI enthusiasts to scale up "
#~ "efficiently."
#~ msgstr ""
#~ "Backend.AI는 오픈소스 클라우드 리소스 관리 플랫폼입니다. Backend.AI는 클라"
#~ "우드 또는 온-프레미스 클러스터 환경에서 연산 자원을 효율적으로 관리하며 언"
#~ "제 어디서나 on-demand로 계산에 필요한 가상화된 연산 환경을 제공합니다. GPU "
#~ "분할 가상화를 제공하여, 과학자, 데브옵스, 기업 및 AI 애호가들이 효율적으로 "
#~ "규모를 확장할 수 있게 돕습니다."

#~ msgid ""
#~ "A GUI client package is also provided to easily take advantage of the "
#~ "features supported by the Backend.AI server. Backend.AI Console is a GUI "
#~ "client in the form of a web service or stand-alone app. It provides a "
#~ "convenient graphical interface for accessing the Backend.AI server to "
#~ "utilize computing resources and manage its environment. Most tasks can be "
#~ "done with mouse clicks and brief typing, which achieves more intuitive use."
#~ msgstr ""
#~ "Backend.AI 서버가 지원하는 기능을 손쉽게 활용할 수 있도록 GUI 클라이언트 패"
#~ "키지도 함께 제공하고 있습니다. Backend.AI Console은 웹 또는 앱 형태의 GUI "
#~ "클라이언트로, Backend.AI 서버에 접속하여 연산 자원을 활용하고 자신의 환경"
#~ "을 관리할 수 있는 편리한 그래픽 인터페이스를 제공합니다. 대부분의 작업을 마"
#~ "우스 클릭과 짧은 타이핑으로 할 수 있어 보다 직관적으로 사용할 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "Web wsproxy: In the case of the console app provided in a web, the built-"
#~ "in server cannot be used due to the nature of the browser. In this case, "
#~ "you can use services such as Jupyter Notebook, Terminal, etc. in the web "
#~ "environment by making the wsproxy server as a separate web server so that "
#~ "the console app can see the web wsproxy."
#~ msgstr ""
#~ "웹 wsproxy: 웹 형태로 제공되는 콘솔 앱의 경우 브라우저의 특성상 별도 내장 "
#~ "서버를 운영할 수 없습니다. 이 경우 wsproxy 서버를 별도의 웹 서버도 독립 운"
#~ "영하여 콘솔 앱에서 웹 wsproxy를 바라보게 만듦으로써 Jupyter Notebook, "
#~ "Terminal 등과 같은 서비스를 웹 환경에서도 사용할 수 있습니다."
